Title: Das letzte Labor das Kodachrome entwickelte
Date: 2012-01-19 17:37
Author: marvin
Category: post
Tags: documentary, kodak, photography
Slug: das-letzte-labor-das-kodachrome-entwickelte

Liest man die Medien der letzten Tage pfeifft Kodak aus dem letzten
Loch. Es stimmt mich traurig da ich ein großer Fan des schwarz-weiß
Films Tri-X 400 bin. Ich hoffe das es irgendwo ein Wunder gibt was uns
diese geschichtsträchtige Firma erhält. Meiner Meinung nach gibt es eine
nicht sehr kleine Nische für Film-Liebhaber. Es mögen nicht viele sein
aber nach meinem Gefühl werden es täglich mehr. Zu groß ist noch der
Unterschied der Optik und das Do-ing zwischen Film und Digital. Mir
fehlt bei Digital einfach das Handwerk dahinter. Man kann es vielleicht
sogar mit Fast und Slowfood vergleichen. Jeder der sich für wenig Geld
eine digitale Spiegelreflex kauft behauptet von sich ein Fotograf zu
sein. Ich habe das Gefühl das die Fotos nicht gerade besser werden. Bei
einer Rolle Film überlegt man bevor man den Auslöser betätigt. Jeder
Schuss bedeutet Kosten und Arbeit in der Entwicklung. Ich gebe auf jeden
Fall nicht auf an Film zu glauben.

Kodachrome ist die Legende unter den Farbfilmen. Nun leider hat Kodak
ihn eingestellt und da sie die Rezeptur für die Entwicklungschemikalien
nicht veröffentlichen wollen, gab es nur noch ein Labor weltweit welches
diesen Film entwickelt hat. Über dieses Labor handelt der kleine
Dokumentarfilm. Absoluter Filmlaborporno.

{% vimeo 22543258 %}

